\phantomsection \label{subsubsec:R109}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R109}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R109}{R1.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Introduction aux technologies Web } % R109 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1JLQ59_0mB3mAz5RCET4A8aADFBLkm3oBZHPF5dgDSi8/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{9h}, dont 2h CM, 2h TD et 5h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{7h}, dont 3h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{9h}, dont 4h CM/TD et 5h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le professionnel R\&T peut être amené à modifier et à produire des
contenus Web pour le site Web et l'intranet d'une entreprise. Grâce aux
pages Web, il peut aisément mettre à disposition des collaborateurs les
outils-métiers qu'il aura développés (compétence « Créer des outils et
applications informatiques pour les R\&T ») et leurs documentations.
Plus généralement, il pourra même développer une application Web.\\
La présente ressource fournit les bases conceptuelles et pratiques pour
écrire et modifier des pages Web dans un langage normalisé de
description de contenus et de sa présentation. Elle traite donc de la
création de contenus Web (que l'on peut trouver dans le cadre de
référence des compétences numériques (CRCN) inspiré du cadre européen
DigComp 2.1) mais également des technologies mises en œuvre pour
délivrer ses contenus aux utilisateurs par le biais d'un navigateur Web.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Utilisation avancée d'un navigateur Web
\item
  Structure d'un site Web : client-serveur, arborescence, URL
\item
  Structure d'une page : langage à balise, mise en forme et feuilles de
  styles (notions élémentaires
  de CSS), notions de responsive design
\item
  Contenu d'une page : éléments multimédia, encodage des caractères
\item
  Sensibilisation aux mentions obligatoires d'un site Web (mentions
  légales, copyright \ldots)
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}} Se présenter sur Internet
\tabularnewline
\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} Traiter des données
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Web, \textabbrv{HTML}, \textabbrv{CSS}, Client/serveur, Codage de l'information, CRCN, DigComp. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

